% ----------------------------------------------------------
% AGRADECIMENTOS
% ----------------------------------------------------------
\begin{agradecimentos}
    Agradeço aos meus pais, Cesar e Fátima, que sempre me apoiaram e me ajudaram durante a graduação.
    
    À minha namorada, Louise Lobão, por todo o amor, carinho e companheirismo, que foram fundamentais para me manter motivado.
    
    Ao meu orientador, Alexandre Levada, por sempre estar disposto a me ajudar respondendo meus e-mails de forma rápida e atenciosa com materiais e conselhos valiosos que me guiaram na escrita deste trabalho.
    
    À Universidade Federal de São Carlos por oferecer recursos e acesso a grandes professores, que foram essenciais para a minha formação.
    
    Aos meus veteranos, calouros e colegas de curso que, de alguma forma, contribuíram para a minha graduação.
    
    Aos amigos que fiz durante o intercâmbio na Alemanha e à CAPES pela bolsa que me sustentou naquela que foi uma das melhores épocas da minha vida.
    
    Ao meu gestor, Felipe Silva, por, de certa forma, ter sugerido o tema do projeto e me ajudado a equilibrar meu tempo entre trabalho e estudo.
    
    À Visagio por ter me colocado em contato com tanta gente boa e do bem que têm contribuído muito para o meu desenvolvimento pessoal e profissional.
    
    Aos criadores do abn\TeX\ por deixar este trabalho tão bonito e bem formatado.

    Aos meus gatos, Amélia e Joaquim, que me fizeram companhia durante a escrita desta monografia.
\end{agradecimentos}