% ----------------------------------------------------------
% INSERIR LISTA DE ABREVIATURAS E SIGLAS
% ----------------------------------------------------------
\begin{siglas}
  \item[AdaBoost] Adaptive Boosting.%Algoritmo de aprendizado de máquina para selecionar características fortes.
  \item[API] Application programming interface (interface de programação de aplicação).
  \item[BSD] Berkeley Software Distribution License.%Licença de código aberto usada pela OpenCV.
  \item[CNN] Convolutional neural network (rede neural convolucional).
  \item[CSI] Camera Serial Interface.
  \item[DGPLVM] Discriminative Gaussian Process Latent Variable Model.
  \item[DNN] Deep neural networks (redes neurais profundas).
  \item[EQM] Erro quadrático médio.
  \item[FERET] Facial Recognition Technology.
  \item[FPR] False positive rate (raxa de falso-positivos).
  \item[FPS] Frames per second (quadros por segundo).
  \item[KLT] Karnuhen-Loève transform (transformada de Karhunen-Loève).
  \item[LDA] Linear Discriminant Analysis (análise discriminante linear).
  \item[LBPH] Local Binary Patterns Histograms.
  \item[LFW] Labeled Faces in the Wild.
  \item[MHz] Mega-hertz.
  \item[MP] Megapixel.
  \item[OpenCV] Open Source Computer Vision Library.
  \item[PCA] Principal Component Analysis (análise de componentes principais).
  \item[RAM] Random Access Memory.
  \item[SDRAM] Synchronous dynamic random-access memory (memória de acesso aleatório dinâmica síncrona).
  \item[SVD] Singular-Value Decomposition (decomposição em valores singulares)
\end{siglas}
